\defmathtask[task=24,variant=17,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 24 Nov 2016}
\Large

Катеты прямоугольного треугольника равны \( 21 \) и \( 28 \).
Найдите высоту, проведенную к гипотенузе.

% task text
\begin{solution}
  По теореме Пифагора гипотенуза треугольника
  \begin{align*}
    AB = \sqrt{21^{2} + 28^{2}} = \sqrt{7^{2}\cdot3^{2} + 7^{2}\cdot4^{2}}
    = 7\sqrt{3^{2} + 4^{2}} = 35
  \end{align*}

  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.6}
  \hfuzz=\maxdimen
  \hbox{Площадь треугольника равна полупроизведению высоты на основание:}

  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
  \begin{align*}
    S_{\triangle ABC} = \frac 12 AC\cdot AB &= \frac 12 CH\cdot AB\\
    AC\cdot AB &= CH \cdot AB\\
    21 \cdot 28 &= 35\,CH\\
    CH &= \frac{21\cdot 28}{35} = \frac{21\cdot 4}{5}\\
    CH &= \frac{84}{5} = 16.8
  \end{align*}
\end{minipage}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{16.8}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
